<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ریحون</title>
    <description>تمرکز خلاقانه برای ساده سازی چیزهایی که بر روی صفحه های نمایش نشان داده می شود
</description>
    <link>http://reyhoun.com/fa/</link>
    <atom:link href="http://reyhoun.com/fa/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 16:40:17 +0430</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2015 16:40:17 +0430</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
	
      <item>
        <title>چشم طراح، چشم حقیقت بین</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/shu-ha-ri-2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ما در تیم ریحون هر هفته پنج شنبه قرار هست به یکدیگر آموزش دهیم و تصمیم داریم مطالب مطرح شده در این جلسات را در وبلاگمون منتشر کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من در هفته گذشته مطلبی با عنوان “&lt;a href=&quot;http://parhum.net/blog/ui/learning-to-design/&quot;&gt;چشم طراح، چشم حقیقت بین&lt;/a&gt;” که در ارتباط با یادگیری طراحی هست و وابسته به رشته خاصی نیست، ارائه دادم. این نوشته را می توانید با همین عنوان در وبلاگم &lt;a href=&quot;http://parhum.net/blog/ui/learning-to-design/&quot;&gt;مطالعه کنید&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;strong&gt;ما چیزها را آنطور که هستند نمی‌بینیم، بلکه آنطور که خودمان هستیم می‌بینیم&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 20:00:56 +0430</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/learning-to-design</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/learning-to-design</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>هفته نامه طراحی وب فارسی</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/ui-toread-logo.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از اهداف ما در ریحون کمک به توسعه وب هست و در این راستا پروژه هایی را به صورت اپن سورس در &lt;a href=&quot;https://github.com/reyhoun&quot;&gt;صفحه گیت هابمان&lt;/a&gt; منتشر کرده ایم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;امروز نیز مفتخر هستیم اعلام کنیم در جدیدترین پروژه ریحون، “&lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/&quot;&gt;هفته نامه طراحی وب فارسی&lt;/a&gt;” برای انتشار بهترین لینک های فارسی در حوزه طراحی وب شکل گرفت که &lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/&quot;&gt;در این آدرس&lt;/a&gt; می توانید آن را مشاهده کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای این کار ما هر هفته بهترین لینک های این حوزه را جمع آوری کرده و در آخر هفته (پنج شنبه) لیست آن ها را منتشر می کنیم (&lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/issue/001/&quot;&gt;بطور نمونه هفته اول را مشاهده کنید&lt;/a&gt;). همچنین برای دسترسی ساده تر آن ها علاوه بر نمایش بر روی سایت بوسیله RSS ، Email و البته &lt;a href=&quot;https://twitter.com/uitoread&quot;&gt;توییتر&lt;/a&gt; نیز ارسال می کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای ایجاد و توسعه این کار از سرویس ها و پروژه های زیر استفاده شده است:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;: به منظور توسعه به شکل اپن سورس با Git، مدیریت تسک ها و میزبانی سایت&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;: سایت ساز و مدیریت محتوا&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://getskeleton.com/&quot;&gt;Skeleton&lt;/a&gt;: به عنوان فرم ورک CSS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;فونت &lt;a href=&quot;https://www.google.com/fonts/specimen/Raleway&quot;&gt;Raleway&lt;/a&gt; برای متون انگلیسی، یکان و میترا برای متون فارسی (&lt;a href=&quot;http://font-store.ir/&quot;&gt;نسخه اصلاح شده توسط صالح سوزنچی&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://mailchimp.com/&quot;&gt;MailChimp&lt;/a&gt;: برای مدیریت و ارسال ایمیل&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;برای دسترسی به سورس کار به &lt;a href=&quot;https://github.com/reyhoun/ui.toread&quot;&gt;صفحه این پروژه در Github&lt;/a&gt; مراجعه کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در همین ارتباط بخوانید:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/contributing/&quot;&gt;پیشنهاد لینک برای هفته نامه&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/about/&quot;&gt;درباره هفته نامه&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 18:00:56 +0430</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/ui-toread</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/ui-toread</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>با بهره وری، جنگلی سرسبز بسازید</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/forest-app.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بهره وری و تمرکز بیشتر و بهتر می تواند هدف هر شخص یا تیمی باشد. در این بین ابزارها و روش های زیادی ایجاد شده اند تا کمک کنند بهره وری بهتری داشته باشیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در این نوشته قصد دارم اپلیکیشن جدیدی را معرفی کنم که بوسیله آن در یک محیط جالب می توانید بهره وری و تمرکز خود را افزایش دهید و در ادامه ببینید این برنامه حتی می تواند دوستی هایتان را نیز تقویت کند!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اپلیکیشن &lt;a href=&quot;http://www.forestapp.cc/&quot;&gt;Forest&lt;/a&gt; به تازگی در لیست محبوب ترین برنامه های شاخه بهره وری اپ استور قرار گرفته است. این برنامه 0.99 دلاری یک روش ساده دارد: مدت زمانی برای تمرکز مشخص کنید (حداقل 30 دقیقه و حداکثر 120 دقیقه) و کار خود را شروع کنید. در صورتی که چالش خود را با موفقیت انجام دهید درختی سبز در جنگل شما سبز می شود و در غیر اینصورت یک درخت خشک شده را مشاهده خواهید کرد. به همین ترتیب در انتهای روز یک جنگل پردرخت و سرسبز، یک روز با بهره وری بالا را نشان می دهد.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/forest_4.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;این موبایل لعنتی!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;یکی از مهمترین آفت های بهره وری این روزها، موبایل هست. نکته خوب و جالب اینکه شما نمی توانید با موبایلتان در هنگام زمان تمرکز کار کنید و همزمان درختتان را سبز نگه دارید.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;strong&gt;این اپلیکیشن به شما کمک می کند تا گوشی خود را زمین بگذارید و روی چیزهای مهمتری در زندگیتان تمرکز کنید&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به نظر من باید از این فرصت استفاده کرد! گوشی خود را رها کنید و به کارتان برسید!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;از زمان های دور همی خود لذت بیشتری ببرید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;بعد از مشاهده تصویر زیر حس جالبی داشتم:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/forest-friend.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;امیدوارم این برنامه بتواند به بهبود بهره وری و تمرکز به شما کمک کند و خبر خوب آخر اینکه این برنامه برای سه پلتفرم iOS، اندروید و ویندوز فون &lt;a href=&quot;http://www.forestapp.cc/&quot;&gt;در دسترس می باشد&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 17:00:56 +0330</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/forest-productivity-app</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/forest-productivity-app</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>هر سفیدی سفید نیست</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/narcissus-plant-palette.jpg&quot; alt=&quot;رنگ ها در گل نرگس&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یادمه روزی که برای استراحت روی صندلی ای نشسته بودم که در کنار اون یک دسته گل نرگس جلب توجه می کرد. گل را آوردم نزدیکتر تا از بو و زیباییش لذت بیشتری ببرم. در همین حال نکته ای توجه منو به خودش جلب کرد. این گل در عین سادگی واقعا زیباست. وقتی که بیشتر دقت کردم رنگ بندی ای را دیدم که تا به حال به آن توجه نکرده بودم:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;strong&gt;سفیدش سفید نیست، زردش زرد نیست، سبزش سبز نیست&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;رنگ ها با سختار زیبایی به یکدیگر متصل می شدند و در کنار یکدیگر هارمونی بسیار قشنگی را ایجاد کرده بودند.
بیشتر ما جزئیات در طراحی را نمی بینیم ولی از آن لذت می بریم. این جزئیات ممکن است به چشم دیده نشود اما مطمئنن حس خوب آن ها را متوجه خواهیم شد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من اون روز متوجه شدم ما می توانیم رنگ ها را بسته به یکدیگر انتخاب کنیم. یعنی اگر در طرحمان رنگ بنفش داریم و می خواهیم در کنار آن از خاکستری استفاده کنیم پس خاکستری با طیفی از بنفش را انتخاب کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/colorbase.png&quot; alt=&quot;انتخاب رنگ ها در طیف های مرتبط&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این نوع انتخاب رنگ انقدر جزئی هست که شاید چشم قادر به تشخیص آن هم نباشد اما می تواند در کنار دیگر المان های خوب دیگر، حس بهتری را منتقل کند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پیشنهاد می کنم به اطراف خود نگاه کنید و رنگ هایی که در طیف یکدیگر هستند را مشاهده کنید. از این زیبایی لذت خواهید برد.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 17:00:56 +0330</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/colors-in-nature</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/colors-in-nature</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>سلام به همه</title>
        <description>&lt;p&gt;سلام به همه.
این اولین نوشته فارسی ما در سایت ریحون هست. تصمیم داریم در وبلاگ ریحون مطالبی آموزشی در مورد تکنولوژی های جدید وب و همچنین تجربیاتی که داریم بنویسیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به امید اینکه بتوانیم کمکی هرچند کوچک به بهبود وب فارسی کرده باشیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با ما باشید.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 13:55:56 +0330</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/hi-everyone</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/hi-everyone</guid>
        
      </item>
	
  </channel>
</rss>