<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ریحون</title>
    <description>تمرکز خلاقانه برای ساده سازی چیزهایی که بر روی صفحه های نمایش نشان داده می شود
</description>
    <link>http://reyhoun.com/fa/</link>
    <atom:link href="http://reyhoun.com/fa/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 17:20:49 +0430</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2015 17:20:49 +0430</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
	
      <item>
        <title>محتوای خوب برای ارائه خوب</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/content.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;هفته پس در مورد اینکه &lt;a href=&quot;/fa/blog/good-presentation/&quot;&gt;چطور یک ارائه خوب می توان داشت&lt;/a&gt; نوشتم و در این هفته قصد داریم در مورد آماده سازی محتوای مناسب برای ارائه صحبت کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;توجه داشته باشید که تمرکز این ارائه برای ارائه هاییست که در ریحون آماده می شود و نمی توان آن را کلی دانست. این را هم در نظر داشته باشید که هر ارائه و موضوع دارای شرایط مخصوص به خودش هست اما مطالعه این مطالب می تواند به شما کمک کند تا محتوای بهتری را برای ارائه خود تهیه کنید.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;فایل این ارائه از طریق &lt;a href=&quot;http://www.slideshare.net/navid66/good-contentpresentation&quot;&gt;این آدرس در دسترس است&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;انتخاب یک عنوان مناسب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;یک عنوان جذاب، مختصر و جالب می تواند مخاطبان بیشتری برای ارائه شما جمع کنه و انرژی بیشتری به شما و دیگران بدهد.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/road.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;هدف از ارائه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در هفته پیش نیز این موضوع مطرح شد. انتخاب هدف باعث مشخص شدن راه ارائه و در نتیجه متمرکز موندن و انسجام بخشیدن به ارائه می شود، بنابراین برای ارائه حتما یک هدف مشخص و ساده و البته کوتاه، داشته باشید.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;آماده سازی ارائه&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;این سوال پیش میاد که چه زمانی باید شروع به آماده سازی ارائه کرد. فرض کنید در سمیناری قرار هست ارائه دهید که زمان آن 6 ماه بعد است. چه زمانی باید شروع کرد؟&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من پیشنهاد کار آماده سازی را نه خیلی دور و نه خیلی نزدیک قرار ندهید. شاید زمان یک ماه برای موضوعی که شما دانشی در ارتباط با اون دارید مناسب باشد. در ادامه در مورد اینکه چرا باید از مدتی قبل کار آماده سازی ارائه را شروع کنیم، بیشتر توضیح می دهم.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/mindmap.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;نقشه ذهنی&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;نقشه ذهنی یا همان Mind Map نموداری درختی است که برای بیان کردن کلمات، ایده ها، فعالیت‌ها یا موارد دیگر مربوط به یک کلید واژه یا ایده مورد استفاده قرار می گیرد (&lt;a href=&quot;http://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D9%82%D8%B4%D9%87_%D8%B0%D9%87%D9%86%DB%8C&quot;&gt;بیشتر بدانید&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مهمترین نکته ای که پیشنهاد شد زمان آماده سازی را از مدتی قبل شروع کنید، همین نقشه ذهنی است. عنوان ارائه را در مرکز صفحه ای رسم کنید و شروع کنید هرچی به ذهنتان می رسد را با قوانین نقشه ذهنی رسم کنید. بگذارید ذهنتان در طول زمان روی این نقشه ذهنی کار کند و به مرور آن را کامل و کامل تر کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در این مرحله از آماده سازی قرار نیست مرتب سازی و فیلتر گذاری خاصی روی فکرها و ایده ها انجام شود. هرچی به ذهنتان می رسد را وارد کنید، حتی اگر به نظر مسخره بیاید.
هدف اینه که این نقشه ذهنی پربار و پر از شاخ و برگ بشود.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-4&quot;&gt;منابع&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در درجه اول منابعی را که می توانید محتوا و تحقیقات لازم را در آن ها پیدا کنید، بشناسید. قرار نیست حرف های شما توسط خودتان اختراع شده باشد. یک ارائه خوب معمولا شامل جمع آوری محتوای خوب از چند منبع همراه با تجربیات شخصیتان است.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-5&quot;&gt;ایجاد تفاوت&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تفاوت هاست که ذهن می ماند. ارائه شما وقتی متفاوت می شود که برخی نکات را درون آن لحاظ کرده باشید:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;داستان گفتن&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;داستان مرتبطی اگر می توانید عنوان کنید، حتی در قالب چند جمله. این مورد می تواند تاثیر محتوای شما را چندین برابر کند.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;تجربه خود و دیگران&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;عنوان کردن تجربیات این حس واقعی بودن ارائتان را به شنوندگان القا می کند و اعتبار بیشتری به آن می بخشد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;محتوای غیر معمول&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;یک عنوان جالب، یک تصویر متفاوت، یک حرف جالب و… که حضار انتظار دیدن و شنیدن آن را ندارند می تواند علاوه بر بالا بردن جذابیت ارائه باعث ایجاد یک ارتباط بهتر بین شما و حاضرین شود.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;موارد عنوان شده در بخش ایجاد تفاوت چیزی نیستند که یک شبه به ذهن شما بیایند. شروع ارائه از مدتی قبل و ایجاد یک نقشه ذهنی مناسب، کمک بسیار خوبی به این بخش از آماده سازی محتوا برای ارائه به شما می کند.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/writing.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-9&quot;&gt;شروع به نوشتن&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;حرف ها، فکرها و ایده ها را از ذهنتان خارج و روی کاغذ بیاورید. چه صحبتی می خواهید بکنید، چطور شروع کنید، چه نکته ای را باید رعایت کنید، چه داستانی را باید بگویید و… . در اولین فرصت این ها را مستند کنید و جمع کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نقشه ذهنی ای که در ابتدا رسم کرده اید بیشتر شامل کلمات کلیدی است و این بخش در ارتباط با جملات و متن هایی است که می توانید از آن ها استفاده کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-10&quot;&gt;یک ساختار ایجاد کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در هفته پیش در این مورد صحبت کردیم. برای یک ارائه بهتر است یک ساختار مشخص داشته باشید تا علاوه بر محتوا، حرف های شما نیز دارای یک نظم مشخصی باشد. یک ساختار می تواند با یک شروع، یک روند و یک پایان برنامه ریزی شده شکل بگیرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یک کاغذ بردارید و در سه ستون این مراحل را بنویسید و سعی کنید در هر ستون برنامه ای مشخص داشته باشید از روندی که می خواهید طی کنید. برای این کار نقشه ذهنی و نوشته هایتان را در دسترس قرار دهید.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/organize.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-11&quot;&gt;مرتب کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;حالا زمان آن رسیده است تا محتوای ارائتان را مرتب کنید. تمام محتوایی که آماده کردید را جمع کنید که این شامل نقشه ذهنی و نوشته هایتان هم می شود.
موارد اضافی را حذف کنید و بقیه را درون ساختاری که تهیه کرده اید قرار دهید. این یک ساختار درختی در انتها می تواند علاوه بر کمک به ذهنتان، در مرحله ایجاد فایل ارائه نیز بسیار کمک کننده باشد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اسلاید بسازید
حالا شما یک ساختار درختی از صحبت هایی دارید که می خواهید آن را ارائه دهید. زمان ساخت اسلاید بسته به نوع اسلاید (ساده و یا پیچیده) بهتر است از یک هفته قبل از ارائه شروع شود. این هم درست مثل موضوع فکر کردن به ارائه اهمیت دارد. زودتر آماده کردن اسلاید ها به بهبود محتوا به خصوص محتوای جانبی آن مانند تصویر و فیلم می انجامد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;علاوه بر این جلو رفتن ساخت فایل ها یک انگیزه و حس خوب را به شما منتقل می کند و در این بین اگر ایراد و یا کم و کسری ای باشد، برای شما مشخص خواهد شد.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/watching-cat.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-12&quot;&gt;مشاهده ارائه های مشابه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;دیدن ارائه های مشابه می تواند ایده های خوبی به شما بدهد. من این موضوع را آخر ارائه آوردم بیشتر به این علت که دیدن ارائه های دیگران می تواند خلاقیت شما در ارائه را از بین ببرد. مشاهده و ایده گرفتن از این بخش را بعد از نقشه ذهنی قرار دهید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای دیدن ارائه های دیگران سایت های زیادی وجود دارد که در زیر شما سه وب سایت مطرح در این زمینه را مشاهده می کنید:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.slideshare.net/&quot;&gt;SlideShare&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://slides.com/&quot;&gt;Slides&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://speakerdeck.com/&quot;&gt;Speaker Deck&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-13&quot;&gt;ارائه به شکل خصوصی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;حتما برایتان پیش آماده بعد از یک گفتگو وقتی به آن فکر می کنید کلی حرف و فکر خوب به ذهنتان می رسد که در اون لحظه نگفتید (به فکرتان نرسیده است که بگید!). این موضوع برای ارائه نیز کاملا صدق می کند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;خوشبختانه در اینجا شما می توانید گفتگوی خودتان را شبیه سازی کنید و قبل از رفتن به روی صحنه آن را بازی کرده باشید. برای این کار می توانید از دوستان و خانواده خود بخواهید که بنشینند و شما برایشان ارائه دهید. اگر بتوانید افرادی مرتبط با ارائه نیز پیدا کنید که نظرات آن ها نیز می تواند به بهبود کیفیت ارائتان کمک بسیاری بکند.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 14:00:56 +0430</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/good-content-presentation</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/good-content-presentation</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>چگونه ارائه بهتری داشته باشیم</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/speaking.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این مطلب در ارتباط با بهبود ارائه های درون تیمی شرکت ریحون آماده و حاوی نکاتی برای بهبود ارائه است که شامل توصیه های دیگران و تجربیات شخصی اینجانب است.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;برای دریافت و مشاهده اسلایدهای مربوط به ارائه می توانید &lt;a href=&quot;http://www.slideshare.net/navid66/good-presentation-47013496&quot;&gt;به این آدرس مراجعه کنید&lt;/a&gt;. همچنین صدای ارائه نیز از طریق &lt;a href=&quot;http://s.reyhoun.com/slide/audio/good-presentation-voice.mp3&quot;&gt;این آدرس&lt;/a&gt; در دسترس است.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;چرا باید یک سخنران خوب باشیم؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ما هر روز در حال صحبت و گفتگو با دیگران هستیم. این گفتگوها می تواند دوستانه، کاری، عاشقانه و… باشد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;هر گفتگو و صحبتی یک ارائه از چیزهایی هست که می خواهید بیان کنید و نشان دهید. بنابراین بهتر سخن گفتن می تواند تاثیر بسیار بزرگی در زندگی ما بگذارد چراکه می توانید حرف های خودمان را بهتر و صحیح تر ارائه دهیم، تاثیر بهتری بگذاریم و همچنین اعتماد به نفس بیشتری داشته باشیم، پس این موضوع در تمامی روابط کاری و شخصی ما بسیار مهم است.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;چگونه می توانیم یک سخنران خوب باشیم؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;احتمالا در اطراف ما هستن اشخاصی که فن بیان خوبی دارند، خیلی خوب می توانند با دیگران ارتباط برقرار کنند و خیلی خوب صحبت کنند. شاید پیش خودتون فکر کرده باشید که این افراد یک استعداد ذاتی دارند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اما تحقیقاتی که انجام شده نشان می دهد تبدیل شدن به یک سخنران خوب امری ذاتی نیست و می توان با تمرین به آن رسید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پس قدم اول، پذیرش این امر هست. همین می تواند شروع کاری باشد که تبدیل به یک سخنران خوب شویم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ما در این مطلب تمرکز را بر روی اینکه چطور یک ارائه خوب داشته باشیم، قرار دادیم. اما بسیاری از این نکات تاثیر مستقیم در تبدیل شدن به یک سخنران خوب دارد، بنابراین از این نکات می تواند در تمامی صحبت ها و گفتگوهای خود به نوعی استفاده کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/start.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;خود را آماده کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اگر کاری می خواهید خوب انجام شود باید برای آن برنامه داشته باشید. یک ارائه خوب باید دارای یک برنامه مشخص باشد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;هدف از ارائه&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;اول از همه هدف خودتون برای ارائه را مشخص کنید. چه چیزی می خواهید بگویید، به کجا می خواهید برسید، چه تاثیری می خواهید بگذارید. این هدف باعث می شود شکل حرف و ذهن شما یک راه مشخص را طی کند و از منحرف شدن در طول مسیر جلوگیری می کند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;هدف باید کوتاه، ساده و واضح باشد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;ایجاد یک ساختار موثر و خلاقانه&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;فرق کنید قرار هست یک کتاب داستان بنویسید. چطور فضای داستان را در ذهن خواننده ایجاد می کنید، چطور آن را پیش می برید و در نهایت چطور به آخر داستان می رسید. به همین شکل ایجاد یک ساختار موثر و خلاقانه باعث جذابیت ارائه و نگه داشتن حضار برای ارائه شما خواهد شد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;آمار و ارقام&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;اگر می توانید، از آمار و ارقام به خصوص به شکل نمودار، استفاده نمائید.
استفاده از المان ها و مواردی که قابل لمس باشد، درک آن برای بینندگان ساده باشد باعث می شود تا شما تبدیل به یک آدمی که از سیاره ای دیگر آمده، نشوید.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;آماده سازی محتوا&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;در اکثر موارد قرار نیست محتوای ارائه شما توسط شما اختراع شود. ارائه شما می تواند مجموعه ای از مطالب مرتبط با یک موضوع همراه با تجربیات شخصی باشد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در هفته آینده مطلبی جداگانه در ارتباط با مبحث آماده سازی محتوا خواهیم داشت و بیشتر وارد جزئیات این مبحث خواهیم شد.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/starting.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-7&quot;&gt;شروع ارائه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;محتوا آماده شده، اسلاید ها ایجاد شده. تصمیم دارید ارائه خود را شروع کنید:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;برنامه ریزی برای یک شروع قوی&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;سمیناری با موضوع خاصی در حال برگزاری هست که شما هم در آن ارائه دارید. افراد زیادی به آن سمینار آمده و حالا شما می خواهید ارائه خود را شروع کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یک شروع قوی به مانند یک صید خوب است. هر چقدر شروع شما خوب باشد می توانید افراد بیشتری را ترغیب کنید تا به صحبت های شما گوش دهند.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;مدیریت صدا&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;در ابتدا اندازه صدای خود را بشناسید و آن را تنظیم کنید. زیاد یا کم بودن اندازه صدا می تواند یک ارائه خوب را خراب کند.
سپس، از تغییر اندازه صدای خود استفاده کنید. یک صدای یکنواخت در طولانی مدت برابر است با لالایی گفتن برای حضار!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-10&quot;&gt;از خود و ارائه تان اطمینان داشته باشید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;اطمینان از خود و ارائه تان باعث ایجاد اعتماد به نفس خواهد شد. بپذیرید که در هر ارائه می تواند مشکلاتی پیش بیاد، اشتباهاتی باشه.
این حس اعتماد به نفس شما را بینندگان حس می کنند و از اهمیت بالایی نیز برخوردار هست.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/present.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-11&quot;&gt;در هنگام ارائه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در ادامه نکاتی را که در حین ارائه لازم هست در نظر داشته باشید را بررسی می کنیم:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-12&quot;&gt;ساده صحبت کنید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;به زبان ساده صحبت کنید. البته این بدین منظور نیست که به شکل مبتدی حرف بزنین و مباحث پایه ای را مطرح کنید، بلکه شما باید مخاطبتان را بشناسید و براساس دانش آن ها به صورت ساده صحبت کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-13&quot;&gt;خودتان باشید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;سعی نکنید کسی باشید که فکر می کنید باید باشه. تظاهر کردن کاملا از طریق حس بینندگان قابل دریافت هست و می تواند بازخورد های نامناسبی را ایجاد کند.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-14&quot;&gt;از روی نوشته نخوانید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;تا جایی که امکانش هست از روی نوشته و یادداشت هایتان نخوانید، به اسلایدهایتان نگاه نکنید.
نگاه شما باید به کسانی باشد که دارند به صحبت های شما گوش می دهند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;نوشتن متن زیاد در اسلاید و یا یادداشت برای صحبت باعث می شه توجه شما از بینندگان کم شده و با توجه به مشخص کردن صحبت هایتان از قبل، خلاقیت شما نیز کم بشه و احتمال اینکه در شرایطی که پیش بینی نکردید عکس العمل مناسبی داشته باشید، کم خواهد شد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در اسلایدتان تنها کلمات کلیدی را قرار دهید، بطوری که به شما کمک کند در حین صحبت از راهی که در نظر گرفته بودید خارج نشده و چیزی را جا نندازید.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-15&quot;&gt;خشک نباشید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;در ارائه خود چیزهای جالب قرار بدید، به حضار لبخند بزنید و شوخی هایی که مناسب ارائه هست را بیان کنید.
سعی کنید یک ارتباط مناسب و دوستانه با مخاطبانتان برقرار کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-16&quot;&gt;خودتان را جای مخاطب بگذارید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;قرار دادن خودتان جای مخاطب در اون لحظه می تواند یکسری ایرادهای کار و صحبتتون رو مشخص کنه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در سمینارهای طولانی حتما هستند کسانی که با علاقه کمی به صحبت هایتان گوش می دهند، دارند با بقیه صحبت می کنند و حتی یکسری ممکن هست در حال چرت زدن باشند! به هر حال نمی شه جلوی همه این موارد رو گرفت و تا حدی این امری عادیست. اما اگر حس می کنید که بیش از حد عادی این موارد را می بینید پس یک روش برای یافتن علت، همین جایگزین کردن خودتان با مخاطب هست.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-17&quot;&gt;استفاده مناسب از دست ها&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;استفاده درست از دست ها و حرکت در روی صحنه در یک ارائه از اهمیت بالایی برخوردار هست.
در یک سمینار در کنار شما یک صفحه نمایش بزرگ و احتمالا در اطراف شما یکسری بنر و تبلیغ وجود دارد. اما هیچکدام نباید تمرکز بیننده را از شما گمراه کند. تمام توجه باید به روی شما باشد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با استفاده از دست ها و حرکت کردن علاوه بر ایجاد تمرکز بر روی خودتان، از خستگی چشم دیگران جلوگیری کرده و به چرخش خون در بدن خودتان هم کمک زیادی می کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/finish.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-18&quot;&gt;پایان ارائه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;و اما شما می خواهید ارائه خود را تمام کنید. همانطور که شروع ارائه از اهمیت زیادی در جذب مخاطب تاثیر گذار هست، پایان ارائه در به ذهن سپاری ارائه در مخاطبان تاثیر دارد. بنابراین برای این قسمت از ارائه خودتان برنامه داشته باشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در پایان یک تشکر ساده با حس خوب داشته باشید و سعی کنید صحنه ارائه را با لبخند ترک کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-19&quot;&gt;دیگر نکاتی که باید در نظر داشته باشید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اما در ادامه به بررسی برخی نکات که کمک مهمی در بهبود ارائتان خواهند داشت، می پردازیم:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-20&quot;&gt;قبل از ارائه، تجهیزات را بررسی کنید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;احتمالا شما هم افرادی را دیدید که هنگام ارائه به مشکلات اجرای فایل های مرتبط با ارائه بر می خورند. حتی اگر این مشکلات سریع نیز رفع شوند تاثیرات منفی زیادی به خصوص روی خود شما از لحاظ تمرکز و استرس خواهد گذاشت.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پیشنهاد می شه ارائه خودتان را بر روی لپ تاپ و سیستمی که توسط برگزارکنندگان سمینار تهیه شده است، اجرا نمائید. این مشکلات به خصوص برای کسانی که از سیستم عاملی غیر از ویندوز استفاده می کنند بیشتر ممکن است ایجاد شود و حتی ممکن هست شما متوجه شوید ویدئو پروژکتور مذکور پورت مخصوصی دارد و یا نیازمند یک درایور خاص برای اجرای مناسب تصویر است.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/ufo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-21&quot;&gt;برای اتفاقات عجیب آماده باشید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;سعی کنید برای اتفاقاتی که غیرمعمول است، مثلا برق سالن برای مدتی قطع می شود، ارائه شما به هر علتی اجرا نمی شه، هنگام ارائه دو نفر وسط سالن دعوا می کنند و… .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مطمئنا شما نمی توانید برای تمامی احتمالات برنامه ریزی داشته باشید ولی می توانید با شرکت در سمینارها سعی کنید با برخی از این اتفاقات آشنا بشوید و در نهایت خودتون رو برای هر اتفاقی آماده کنید.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-22&quot;&gt;خود و دیگران را ارزیابی کنید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;موقع ارائتان از دوستتان درخواست کنید از زمان شروع تا پایان از شما فیلم بگیرد و آن را در اختیارتان بگذارد.
ارزیابی و بررسی خود و دیگران و دیدن نقاط ضعف و قوت می تواند در طول زمان از شما یک سخنران عالی بسازد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-23&quot;&gt;تمرین، تمرین، تمرین&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;و مهمترین نکته برای یک سخنران خوب شدن و داشتن یک ارائه خوب، تمرین است. با مطالعه شما و ارائتان خوب نمی شود.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;سعی کنید از هر روشی برای تمرین استفاده کنید. اجرا جلوی آینه، خانواده، دوستان و… راه های تمرین ارزان قیمت و ساده ای است که می توانید از آن ها بهره ببرید.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 14:00:56 +0430</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/good-presentation</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/good-presentation</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>چشم طراح، چشم حقیقت بین</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/shu-ha-ri-2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ما در تیم ریحون هر هفته پنج شنبه قرار هست به یکدیگر آموزش دهیم و تصمیم داریم مطالب مطرح شده در این جلسات را در وبلاگمون منتشر کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من در هفته گذشته مطلبی با عنوان “&lt;a href=&quot;http://parhum.net/blog/ui/learning-to-design/&quot;&gt;چشم طراح، چشم حقیقت بین&lt;/a&gt;” که در ارتباط با یادگیری طراحی هست و وابسته به رشته خاصی نیست، ارائه دادم. این نوشته را می توانید با همین عنوان در وبلاگم &lt;a href=&quot;http://parhum.net/blog/ui/learning-to-design/&quot;&gt;مطالعه کنید&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;strong&gt;ما چیزها را آنطور که هستند نمی‌بینیم، بلکه آنطور که خودمان هستیم می‌بینیم&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 20:00:56 +0430</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/learning-to-design</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/learning-to-design</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>هفته نامه طراحی وب فارسی</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/ui-toread-logo.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از اهداف ما در ریحون کمک به توسعه وب هست و در این راستا پروژه هایی را به صورت اپن سورس در &lt;a href=&quot;https://github.com/reyhoun&quot;&gt;صفحه گیت هابمان&lt;/a&gt; منتشر کرده ایم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;امروز نیز مفتخر هستیم اعلام کنیم در جدیدترین پروژه ریحون، “&lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/&quot;&gt;هفته نامه طراحی وب فارسی&lt;/a&gt;” برای انتشار بهترین لینک های فارسی در حوزه طراحی وب شکل گرفت که &lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/&quot;&gt;در این آدرس&lt;/a&gt; می توانید آن را مشاهده کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای این کار ما هر هفته بهترین لینک های این حوزه را جمع آوری کرده و در آخر هفته (پنج شنبه) لیست آن ها را منتشر می کنیم (&lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/issue/001/&quot;&gt;بطور نمونه هفته اول را مشاهده کنید&lt;/a&gt;). همچنین برای دسترسی ساده تر آن ها علاوه بر نمایش بر روی سایت بوسیله RSS ، Email و البته &lt;a href=&quot;https://twitter.com/uitoread&quot;&gt;توییتر&lt;/a&gt; نیز ارسال می کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;برای ایجاد و توسعه این کار از سرویس ها و پروژه های زیر استفاده شده است:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;: به منظور توسعه به شکل اپن سورس با Git، مدیریت تسک ها و میزبانی سایت&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;: سایت ساز و مدیریت محتوا&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://getskeleton.com/&quot;&gt;Skeleton&lt;/a&gt;: به عنوان فرم ورک CSS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;فونت &lt;a href=&quot;https://www.google.com/fonts/specimen/Raleway&quot;&gt;Raleway&lt;/a&gt; برای متون انگلیسی، یکان و میترا برای متون فارسی (&lt;a href=&quot;http://font-store.ir/&quot;&gt;نسخه اصلاح شده توسط صالح سوزنچی&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://mailchimp.com/&quot;&gt;MailChimp&lt;/a&gt;: برای مدیریت و ارسال ایمیل&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;برای دسترسی به سورس کار به &lt;a href=&quot;https://github.com/reyhoun/ui.toread&quot;&gt;صفحه این پروژه در Github&lt;/a&gt; مراجعه کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در همین ارتباط بخوانید:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/contributing/&quot;&gt;پیشنهاد لینک برای هفته نامه&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ui.toread.ir/about/&quot;&gt;درباره هفته نامه&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Apr 2015 18:00:56 +0430</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/ui-toread</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/ui-toread</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>اولین دورهمی آموزشی ریحون</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/reyhoun-transition.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همانطور که در هفته پیش &lt;a href=&quot;/fa/blog/reyhoun-meeting-0/&quot;&gt;نوشته بودیم&lt;/a&gt;، طبق برنامه تصمیم داریم روزهای پنج شنبه را به آموزش اختصاص دهیم و در این روز ارائه های آموزشی ای داشته باشیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پنج شنبه هفته گذشته اولین برنامه ما اجرا شد که در آن 2 ارائه با موضوعات زیر داشتیم:&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section&quot;&gt;استفاده از گوگل فونت در فوتوشاپ&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;سه روش برای استفاده از فونت های موجود در سرویس گوگل فونت در فوتوشاپ مورد بررسی و نقاط ضعف و قوت هر کدام بررسی شد. همچنین در مورد اهمیت تایپوگرافی در وب نیز صحبت های خوبی شکل گرفت.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-1&quot;&gt;چگونه ارائه بهتری داشته باشیم&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;هدف ما بهبود کیفیت ارائه هایی هست که در دورهمی های آموزشیمان انجام می شود. در این صحبت در مورد نکاتی برای بهبود ارائه که شامل توصیه های دیگران و تجربیات شخصی اینجانب است، اشاره شده. شما می توانید مطلب این ارائه را &lt;a href=&quot;/fa/blog/good-presentation/&quot;&gt;در این آدرس مشاهده کنید&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;دورهمی بعدی&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;طبق برنامه در روز پنج شنبه همین هفته دورهمی بعدی نیز برگزار می شود که در ادامه می توانید اطلاعات مربوط به آن را مشاهده کنید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مشخصات زمانی:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;تاریخ برگزاری: 27 فروردین 94&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;زمان شروع: 8 صبح&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;زمان پایان: 10 صبح&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;caption&gt;برنامه برگزاری&lt;/caption&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;عنوان&lt;/th&gt;
      &lt;th width=&quot;200&quot;&gt;زمان شروع&lt;/th&gt;
      &lt;th width=&quot;200&quot;&gt;مدت زمان&lt;/th&gt;
      &lt;th width=&quot;250&quot;&gt;ارائه دهنده&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;شروع مراسم&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;CSS3 Transition Properties - Basic&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8:15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;20 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;شادی احمدزاده&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;استراحت و پذیرایی&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8:40&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;آماده سازی محتوا برای ارائه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8:55&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;20 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;نوید کاشانی&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;استراحت و پذیرایی&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;9:15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;/fa/blog/learning-to-design/&quot;&gt;Learning to Design&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;9:30&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;20 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;پرهام خوشبخت&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;زمان مشخص شده شامل بخش پرسش و پاسخ نیز می باشد.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 18:00:56 +0430</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/reyhoun-meetup-1</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/reyhoun-meetup-1</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>دورهمی آموزشی ریحون</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/04/reyhoun-weekly-meetup.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با شروع سال جدید تصمیم گرفتیم برنامه آموزشی منظم تری را آماده و اجرا کنیم. به همین منظور روزهای پنج شنبه را برای آموزش در نظر گرفتیم. قصد داریم در این روز ارائه هایی با موضوعات مرتبط با طراحی و برنامه نویسی وب داشته باشیم و بتوانیم خروجی مناسبی را هم برای دسترسی همگان بر روی فضای وب منتشر کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در ادامه اولین برنامه ما برای ارائه در سال جدید را مشاهده می کنید. ما سعی می کنیم در آینده اطلاع رسانی بهتری در این رابطه انجام داده و علاقه مندانی که مایل به حضور در این دورهمی هستند را بتوانیم دعوت کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;مشخصات زمانی:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;تاریخ برگزاری: 20 فروردین 94&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;زمان شروع: 8 صبح&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;زمان پایان: 9:30 صبح&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;caption&gt;برنامه برگزاری&lt;/caption&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;عنوان&lt;/th&gt;
      &lt;th width=&quot;200&quot;&gt;زمان شروع&lt;/th&gt;
      &lt;th width=&quot;200&quot;&gt;مدت زمان&lt;/th&gt;
      &lt;th width=&quot;250&quot;&gt;ارائه دهنده&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;شروع مراسم&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;استفاده از گوگل فونت در فوتوشاپ&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8:15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;25 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;محمد شاه حسینی&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;استراحت و پذیرایی&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;8:40&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;20 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;-&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;
		&lt;a href=&quot;/fa/blog/good-presentation/&quot;&gt;چگونه ارائه بهتری داشته باشیم&lt;/a&gt;
	  &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;9:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;30 دقیقه&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;نوید کاشانی&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;زمان مشخص شده شامل بخش پرسش و پاسخ نیز می باشد.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 18:00:56 +0430</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/reyhoun-meetup-0</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/reyhoun-meetup-0</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>با بهره وری، جنگلی سرسبز بسازید</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/forest-app.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بهره وری و تمرکز بیشتر و بهتر می تواند هدف هر شخص یا تیمی باشد. در این بین ابزارها و روش های زیادی ایجاد شده اند تا کمک کنند بهره وری بهتری داشته باشیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;در این نوشته قصد دارم اپلیکیشن جدیدی را معرفی کنم که بوسیله آن در یک محیط جالب می توانید بهره وری و تمرکز خود را افزایش دهید و در ادامه ببینید این برنامه حتی می تواند دوستی هایتان را نیز تقویت کند!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اپلیکیشن &lt;a href=&quot;http://www.forestapp.cc/&quot;&gt;Forest&lt;/a&gt; به تازگی در لیست محبوب ترین برنامه های شاخه بهره وری اپ استور قرار گرفته است. این برنامه 0.99 دلاری یک روش ساده دارد: مدت زمانی برای تمرکز مشخص کنید (حداقل 30 دقیقه و حداکثر 120 دقیقه) و کار خود را شروع کنید. در صورتی که چالش خود را با موفقیت انجام دهید درختی سبز در جنگل شما سبز می شود و در غیر اینصورت یک درخت خشک شده را مشاهده خواهید کرد. به همین ترتیب در انتهای روز یک جنگل پردرخت و سرسبز، یک روز با بهره وری بالا را نشان می دهد.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/forest_4.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;این موبایل لعنتی!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;یکی از مهمترین آفت های بهره وری این روزها، موبایل هست. نکته خوب و جالب اینکه شما نمی توانید با موبایلتان در هنگام زمان تمرکز کار کنید و همزمان درختتان را سبز نگه دارید.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;strong&gt;این اپلیکیشن به شما کمک می کند تا گوشی خود را زمین بگذارید و روی چیزهای مهمتری در زندگیتان تمرکز کنید&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به نظر من باید از این فرصت استفاده کرد! گوشی خود را رها کنید و به کارتان برسید!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;از زمان های دور همی خود لذت بیشتری ببرید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;بعد از مشاهده تصویر زیر حس جالبی داشتم:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/forest-friend.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;امیدوارم این برنامه بتواند به بهبود بهره وری و تمرکز به شما کمک کند و خبر خوب آخر اینکه این برنامه برای سه پلتفرم iOS، اندروید و ویندوز فون &lt;a href=&quot;http://www.forestapp.cc/&quot;&gt;در دسترس می باشد&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 17:00:56 +0330</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/forest-productivity-app</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/forest-productivity-app</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>هر سفیدی سفید نیست</title>
        <description>&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/narcissus-plant-palette.jpg&quot; alt=&quot;رنگ ها در گل نرگس&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یادمه روزی که برای استراحت روی صندلی ای نشسته بودم که در کنار اون یک دسته گل نرگس جلب توجه می کرد. گل را آوردم نزدیکتر تا از بو و زیباییش لذت بیشتری ببرم. در همین حال نکته ای توجه منو به خودش جلب کرد. این گل در عین سادگی واقعا زیباست. وقتی که بیشتر دقت کردم رنگ بندی ای را دیدم که تا به حال به آن توجه نکرده بودم:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;strong&gt;سفیدش سفید نیست، زردش زرد نیست، سبزش سبز نیست&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;رنگ ها با سختار زیبایی به یکدیگر متصل می شدند و در کنار یکدیگر هارمونی بسیار قشنگی را ایجاد کرده بودند.
بیشتر ما جزئیات در طراحی را نمی بینیم ولی از آن لذت می بریم. این جزئیات ممکن است به چشم دیده نشود اما مطمئنن حس خوب آن ها را متوجه خواهیم شد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من اون روز متوجه شدم ما می توانیم رنگ ها را بسته به یکدیگر انتخاب کنیم. یعنی اگر در طرحمان رنگ بنفش داریم و می خواهیم در کنار آن از خاکستری استفاده کنیم پس خاکستری با طیفی از بنفش را انتخاب کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/2015/03/colorbase.png&quot; alt=&quot;انتخاب رنگ ها در طیف های مرتبط&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;این نوع انتخاب رنگ انقدر جزئی هست که شاید چشم قادر به تشخیص آن هم نباشد اما می تواند در کنار دیگر المان های خوب دیگر، حس بهتری را منتقل کند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;پیشنهاد می کنم به اطراف خود نگاه کنید و رنگ هایی که در طیف یکدیگر هستند را مشاهده کنید. از این زیبایی لذت خواهید برد.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 17:00:56 +0330</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/colors-in-nature</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/colors-in-nature</guid>
        
      </item>
	
      <item>
        <title>سلام به همه</title>
        <description>&lt;p&gt;سلام به همه.
این اولین نوشته فارسی ما در سایت ریحون هست. تصمیم داریم در وبلاگ ریحون مطالبی آموزشی در مورد تکنولوژی های جدید وب و همچنین تجربیاتی که داریم بنویسیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به امید اینکه بتوانیم کمکی هرچند کوچک به بهبود وب فارسی کرده باشیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با ما باشید.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 13:55:56 +0330</pubDate>
        <link>http://reyhoun.com/fa/blog/hi-everyone</link>
        <guid isPermaLink="true">http://reyhoun.com/fa/blog/hi-everyone</guid>
        
      </item>
	
  </channel>
</rss>